林夕斥香港掌權人破壞法治

林夕斥香港掌權人破壞法治

林夕以國語帶領現場觀眾一起叫「香港加油」口號。台灣蘋果新聞網

台灣「守民主護台灣大聯盟」前晚於台北自由廣場舉行「撐香港，要自由音樂會」，眾台灣樂隊出席之外，早前與滅火器樂團合作、推出支持香港抗爭歌曲《雙城記》的林夕，以黑衫黑褲打扮上台，他以國語叫出「香港加油」口號，然後他說『香港加油』這四個字，在香港已經成為一種罪，戴口罩也已經成為一種罪。他指更荒謬的是：「年輕是罪、穿上黑衣是罪，就連買雞蛋沒有收據也是罪。」林夕認為縱使示威者有破壞行為，但破壞法治是掌權的人，而且只有一個方法：「是執法不公，執法偏頗。」

相關新聞：藝人鬧理大校長呼喚學生

台灣「守民主護台灣大聯盟」前晚在台北舉行「撐香港，要自由音樂會」，參與的包括朱頭皮蕭福德樂團。台灣蘋果新聞網

香港遺城青年在台上聲援「光復香港 時代革命」。台灣蘋果新聞網

林夕又激氣地表示，有旁觀者對年輕人抗爭會問：「這樣有用嗎？」林夕指：「有用沒用我們都不知道，我們做人有用嗎？做人終究一死，那就不做人？」當林夕提到周梓樂同學時，他特別感慨，指在周同學離世前幾天，他要寫韓國電影《1987：黎明來到的那一天》片尾曲的歌詞，他哭到電腦螢幕要放大二百倍才看到自己寫甚麼。林夕其後以死守理大的同學說的一句「我們不是因為認為有希望才堅持下去，我們相信堅持下去才有希望。」來鼓勵大家。

撰文：翁可人

上一則
上一則
導演鄧卓儒疑被補

藝人鬧理大校長呼喚學生
導演鄧卓儒疑被補
校友邵仲衡梁芷珊籲救學生鄭敬基理大外食催淚彈「好擔心年輕人性命」

請受小弟一拜

有旁觀者對年輕人抗爭會問：「這樣有用嗎？」林夕指：「有用沒用我們都不知道，我們做人有用嗎？做人終究一死，那就不做人？」

夕爺

夕夕

夢爺真係好撚勁

面對現實，長期抗爭，分工合作

香港藝人 知唔知醜

梦

梦爺

團長

係咪作好好好多曲個位

香港會唔會搞大音樂會

請哂所有黃上去

填詞？

以後冇林夕x 陳奕迅啦

sorry想讚你，㩒錯負評

僅存肯公開發聲嘅人夕爺

有才華又敢言嘅人真係唔多

夕爺BB